**华盛顿·路易斯·佩雷拉·德索萨**（**Washington Luís Pereira de
Sousa**，），巴西政治家、[總統](../Page/巴西總統.md "wikilink")，他出生于[里约热内卢马卡埃](../Page/里约热内卢.md "wikilink")，后迁到[圣保罗州](../Page/圣保罗州.md "wikilink")，在聖保羅州長大，在那儿他成为一名律师。在該州從政30多年，1920年任聖保羅市長、1926年当选总统。佩雷拉·德索萨是巴西第一共和国最后一个总统，面对1929年危机，他未能在大蕭條前加強巴西業已衰落的經濟，失去了几乎所有他的支持。他于1930年选出他的朋友[胡里奥·普雷斯特斯为他的继任者](../Page/胡里奥·普雷斯特斯.md "wikilink")，但仅3个星期前就结束他的任期，佩雷拉·德索萨被军事政变推翻(1930年革命)，由一个军政府接替。

[L](../Category/巴西总统.md "wikilink")
[L](../Category/聖保羅大學校友.md "wikilink")